覺唔覺文科冇撚用

語文能力 對人類 有2大功能:
1. 溝通
2. 學習知識的媒介

語文能力做到呢2點已經夠用，再鑽研落去都冇撚用，係晒時間
ching點睇

武科先有用

文科培養人嘅質素同品格
一個人讀文科
會聰明啲啲斯文啲
最重要係令人有critical thinking
非常有用

細路升中未

一向係乞食科

講到好似讀其他科就唔會咁

毅進先有用

樓主係講緊語文科冇用定文科冇用， 文科有好多係唔關語文能力事

中學讀歷史果陣第一chapter 就係講點解要讀歷史

覺得唔需要所有人識但總要有人識

利申理科人

唔讀都讀撚左啦

理科點會教你點做人

對搵錢係無撚用

你個戇鳩仔成撚日唱反調，將歪理講成道理。屌你老母臭閪

到FG出黎搵工先知

時間係愛黎晒

為搵工咪冇用
從來唔覺得大學係為搵工only

讀數學 都可以去華爾街投行做

係 文科勁廢

好彩我當初簡左ive bba黎讀

依家fg一入職就有九千

基本上文科humanities係比貴族同埋資產階級讀

番六日 八至六

興趣大於一切
可惜係香港做唔到呢樣
就算你想做
都會比人笑到你改變主意

數學 統計學 經濟 算不算文科

政治及經濟學

覺得唔係無用

文科有文學
文學就係研究人性
同歷史一樣，歷史都係研究人

但都係本身好TOP既人先有用

世界上最重要既野都係理科

文科為興趣者

文科不嬲係比興趣既人讀編劇可能有d用你睇蕭生

文科得語文？
ching 咪扮理科撚出post丟理科撚架

就算所愛因斯坦文科成績都係中上

點謂之文科先? 中學定大學? 如果係大學，例如經濟系可以係文學士或理學士，睇間大學課程係側重邊方面

文科有用嘅
歷央好有用
你會知道嚟緊香港新疆化
你知新疆之前發生咩事就可以推斷香港大概會變成點

安心出殯電子腳鐐都係一樣
因為有歷史再喺入面學到後續點發展再研究點應對
唔係絕對推得啱但前車可鑑

理科d野太重要係事實

淨係特斯拉 牛頓都痴撚線講緊個腦

影響後世幾十年

日常生活小節就係理科重要
但係整個人生黎計就文科重要
你既城市係民主定獨裁, 社會既階級分佈係點, 法律係偏幫有錢定窮人, 生活習俗係按宗教生活定係藝術生活
呢D都係文科野

呢d係當權者控制

理科係探索全世界通用現象囉

唔同目標

文科唔同語文, 不過單計語文既話, 仲有大把作用：
1.溝通
2.學習媒介
3.抒情(作用同音樂繪畫藝術一樣, 你話重唔重要? 人類係情感動物, 文學可以係人類everything又係可以loving)
4.思考(思考源於語言，控制語言等如控制思考，睇下某集團統一國家後即改文字就知)

文科=乞食科

樓主弱智唔該去庇護工場搵食

on9仔咪開post

埋科淨係識教你點搵錢
讀埋科真係好陰公

打錯左, 想話nothing

係連登屌文科實比人怒屌返轉頭，所以都係收聲算

係無用
人有咩用 最後 宇宙毀滅 人未又係滅亡

文科可能正正喺呢種虛無當中 建立文化 而生產價值
生產生存繁衍 物欲享樂而外既 精神價值

理科仔可整炸彈炸死文科仔 好似係

咁法律算唔算文科？

格鬥系同體育系?

馬克思笑而不語

文藝復興 宗教改革 法國大革命 大憲章 全部廢?

都冇理科咁影響全世界
淨係微積分已經世界通用

馬丁路德最多咪影響基督教

清朝夠重視過科學啦 , 成枝北洋艦隊咁撚先進 點解俾人秒

冇咁多思想啟蒙 你仲做緊奴隸 老母扎腳 up一句野話違反個神燒死

你不如了解下大憲章 法國大革命係咩先啦 咁都唔影響全世界 都唔知咩先影響全世界

科學一直都係西方領先
清朝果d二手技術
理科都有邏輯分析 一樣反扎腳
一樣會科學角度分析扎腳 好壞

冇理科 醫學都唔會進步

仲講咩文科

無用之用方為大用

地理算文定理科

我夠知西方領先 , 咁係咪我買左一堆先進既野就屈晒機?

文科對現今社會搵食係無用,但大學文科要好高分先入到, 11年高考有朋友理科仔4條D入科大,文科仔1A1E,中化D,UE e只能夠讀HD

事實係淨係買靚藥 同廢藥已經屈壽命

你一粒睪丸就夠用點解要兩粒
不如切左佢捐比有需要嘅人

係香港咪會定義為無用囉搵唔到錢嘛

香港成個社會都錢字行頭

純數你又點解釋

讀文科係有用
讀理科係必需

香港冇撚用

睇完歷任英國首相法國總理讀咩科再講

文科可以自修到好深境界，理工科比較困難。

商科就無用

思想啟蒙真係好重要
大陸宜家都覺得唔生仔就係對唔住祖宗而且違反生物本能，好恐怖

其實純數會證明一啲數學公式 有啲數學定理要幾百年先證明到 如果其他學科需要用嘅時候就可以省卻證明公式嘅時間做嗰一個學科專注要研究嘅嘢 相對嚟講文學只係需要學識溝通、思考就可以 可以話係人類學術領域嘅根基 但如果要繼續發展 相信理科嘅重要性就要大好多

利申：非純數撚

係

有電腦同冇電腦 差好撚遠
唔係靠班文人係到寫詩就會世界進步

純數 係文理合一

因為理工科所謂既好深境界係帶領緊世界進步 唔會係香港見到
而所謂既文科好深境界除左打飛機之外 冇咩用

文科無用 科文有用

個分別就好似搭車同行路
科技可以簡化行程，目標為本
行程被視作無意義
你可以想像一班識得用飛機大炮嘅猩猩係幾咁危險

台灣同日本啲大學將地理系歸納去理學院

其實好多理科係去實現文科既野，好似機器翻譯計數多過學語文，但翻譯本身又係文科
文科人最大問題都係好抗拒數理，搞到出黎變乞食

文科 = 文人寫詩

55
垃圾科黎

埋科腐絲，畢業到而家錢搵得多但人都唔識過

如果以畢業後既career、賺錢能力
隨時pure science都冇用
Math (pure science) vs nursing (applied science)

收皮啦，講乜柒critical thinking 人格培養呀？讀理科就冇嘅，讀工程嗰啲冇嘅？知唔知以前幾多三大文科仔grad 咗之後走去考紀律部隊督察呀

文科仔做到嘅嘢理科仔都做到，但理科仔做到嘅嘢文科仔又做唔做到？

傻嘅咩，鬼唔知咩

馬克思遺害百年

鬼佬都冇人讀啦，執柒咗佢就差唔多

文科係上世代嘅遺物，當年大學係諗住傳播知識，無諗過讀完做咩工作架

理科帶黎既係工具性既進步
文科帶黎既係使用者既進步
識得點用科技，將世界帶去咩方向，點用科技為自己人生變得更有意義係文科既能力

真 其實所謂文科先改變世界
影響力唔比理科低
只不過影響係現世難去變做錢 例如有穩定工作咁
係社會對文科既獎勵唔夠
先令普通人覺得文科低一等
有人認為物理世界係「現實」既全部
有人認為文理可分開
有人認為迷信同科學係對立
認為現時既科學非常嚴謹到冇可微言之處 可以當神拜
以上四樣totally bull shit
係兩樣野理解唔夠深入既人先會認同
其實好多數學科學家好鐘意文學
同樣相輔相成
相於班狗眼看人低既 冇comment

利申唔係文科

所以你已經肯定咗文科其實都好重要
可以影響後世幾十年

馬克斯喺圖書館自己鳩諗鳩寫喺今日嘅經濟學面全部都係bullshit，論證冇數據冇統計

證明文科冇數全部都係鳩噏，等被時代取代

文藝復興 大部分理科野黎架 on9

比面你哋tim la 識唔識寫詩呀？

氣質

唔明兜嚟兜去做乜
「文科都好重要，可以影響後世幾十年。」，依個係事實

咁講，你可唔可以用scientific method去證明「文科等被時代取代」?
如果唔可以，用你嘅講法，你都係鳩噏緊

係，係重要

不過搵食咪冇撚用

有冇諗過只係香港搵唔到食？
文學創作又係文科
電影創作又係文科
政治制度又係文科
平面設計、廣告設計又係文科

掉返轉頭咁講，乜而家理科又好搵到食咩
不如你又試下講下香港讀純物理有乜嘢出路

係社科

德國肥婆算唔算勁先

真呀，世界多啲樓主呢類人就有希望啦

你盲屌理科我都會怒屌你

利申：文科仔

文藝復興 唔係話當時d人質疑盲信既權威
要用科學方法求證咩？

可以我記錯 明明理科野

東西德統一 歐盟大佬喎都係理科畢業

不過佢真心癲

物理學碩士及量子化學博士

都唔知讀咩q

淨係物理學士都冇咩人想讀咁難

讀到博士

咁事實又係得德國肯收社運d人
劉曉波老婆
黃台x
德國福利係正喎
難民個個識玩爭住去德國
搵到錢驚咩福利主義
最後咪又係國民有著數

因為呢度係香港

點解對國民係好事喎
讀書又唔洗錢
又有產假

無可否認，理科係社會嘅應用實在啲，但人文學科為理解世界提供唔同嘅可能性。
個人覺得兩科都重要。

利申：文科仔

讀死野有咩用

出來做野後，你會發覺做人先係最難學。基礎理科知識，其實好易。

林奠社會科學畢業㗎

咪搞到咁

你叫佢搞經濟得唔得？搞科研得唔得？

同意
不過有用還有用
係香港都係乞食科

發覺好多藍屍廢中都係讀理科嘅

樓豬覺得歷史無撚用
樓豬覺得唔需要知道過去嘅極權做過啲咩
樓豬覺得唔需要知道前人留低咗啲咩保障後人

大家覺得香港搞到咁係因為林奠嘅社會科學咩?

係香港係
其他地方唔一定
讀文科，文史哲對有利個人思維發展，增加涵養見識，睇人睇事物層面會豐富好多，同有多D批判思維，說話都多詞彙，變化多D, 浪漫多姿多彩D
係香港一味重商重理，
商: 滿身銅臭，短視急功近利，好大喜功
理: 數字logic死姑古，唔識轉彎，一味procedure, planning, 又墨水有限，咩都講standard, kpi, iso
所以香港人咪大多急功近利，短視囉，冇哂涵養修養，一味銅臭，咩都利益行先論

文科人可以好有風骨咁餓死

真
對搵工最直接

識有個fd毅進grad入左bank做teller
捱幾年升做RM穩定月入6-7雞

應該不算

所以太唔理性喇，我都係唔評論好過

文科無用
當興趣學下就算
唔好太花時間

利申：某文科PhD

支那洗腦技巧，嚴格咁講文科來

文科垃圾科

讀理科可以轉文 倒轉唔得

大學排名 同科學科技掛鉤 唔會同文史哲掛鉤

理科出路大 選擇多

兩個人讀dse

一文一理 一齊讀ive 邊個選擇多啲？ 出路多啲？
有邊一科係讀文科既人既專利？

邊一科文科既科目係文科專利？

移民

邊啲工搶手啲多國家要啲？ 文學？ 歷史？ IT? 醫科？